眾說 除了七婆八婆外，原來還是二五婆 撰文: 一悠

眾說
除了七婆八婆外，原來還是二五婆

撰文: 一悠 | 發佈日期: 22.05.19

請支持《眾新聞》，成為訂戶

黑社會術語中，不容許「七」字，視為大逆不道 ，這是——「二五仔」的來源。

原來清朝時，清軍圍剿少林寺，捉寺中的天地會反清「逃犯」！久攻不入，於是收買了少林寺排名第七的「貪腐份子」馬寧兒，開後門，俾清軍殺進，火燒少林寺。少林天地會殘部逃出，部分逃犯變成「地下黨」——黑社會，從此以二五代替七，不准再提、不准再用七字，作為永久毋忘火燒少林寺之恨——「不想回憶，未敢忘記」，視七如仇，就像共產黨，視六四兩字如瘟疫。

從此二五仔就是內奸、反骨仔。二五仔，甚至比敵人更加天地不容。

連代號也不可有七。黑社會大佬 ，叫做489「龍頭 」，二佬438叫做「副山主」，軍師兼會計師叫415「白紙扇」，打手坐館是426⋯⋯全部沒有7字。如果有儍仔向你響朵自稱467，一定是響流朵，會被打鑊金。

誰知特區出了這個叫做777的超級賣港賊 ——二五婆。

何君健攝

她不只一個七，是三個七，或者是7的3次方，還不是超級馬寧兒？！

今天她開口說送中——被泛民引「外國政府，有外國勢力加入，甚至藉此破壞影響中央和特區的關係，⋯⋯提升到一國兩制和基本法憲制層面⋯⋯」

嘩，講話用字，己經變成國務院發言大陸婆啦！

原來鬼佬講幾句話，就會破壞到你的政府，原來你的政府是這樣的脆弱，連幾句話也頂不住？你又試吓大鬧美國，睇吓美國會不會崩潰？

你的犬兒，不回祖國，卻在英帝國讀書，你全家曾經揸BC——英國公民護照，在英國有水景豪宅，你什麼時候這樣痛恨過外國勢力？

有人替你出口術，說七婆是口不對心、言不由衷、不是你心中的說話。其實這更加証明你是自私自利賣港的七婆八婆25婆。

火燒少林寺，最多製造一兩千和尚仔逃犯，二五婆送中，搞到嚇死七百萬人，果然七出國際，馬寧兒望麈。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 一悠
【一悠・到此一遊】喜歡談古論今，也常談股論金。心理、鋼琴、股票、教育，交义感染，交流一下。學歷：香港中文大學文學士，研究院教育文憑，澳洲新南威爾斯大學碩士（堅有證書㗎，卻無野雞大學博士，也不必請律師去找證書）